---
title: 生活OKR（目标与关键结果）
date: "2020-07-22T14:37:00.121Z"
layout: post
category: "生活"
description: 目标：在未来20年，养育两个身心健康，快乐成长，传承中华优秀文化，独立思考的地球公民。
---

### 序
今日喜得一子。愿立下家庭生活之的，以明志以自勉。此乃往日所书，今日公诸于世。

### 目标
在未来20年，养育两个身心健康，快乐成长，传承中华优秀文化，独立思考的地球公民。

### 关键结果
- 孩子身体健康，无近视，身体素质好。
- 快乐生活，享受世界的真善美。
- 传承中华文化，取其精华，去其糟粕。<sup>1</sup>
- 独立思考，不受各种意识形态束缚。
- 孩子能自由选择他们的国籍。生为汉人，心系人类。超然物外，不囿于各种身份标签。

1. 文化如水之源，树之根。饮水思源，枯木无根。
